\begin{question}[section=1,subtitle={},difficulty=,mode=lab,type=thr,tags={}]
	Beschreibung der Rezeptarten bei Chargenprozessen.
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Verfahrensrezept: 
Das Verfahrensrezept wird ohne spezifische Kenntnis der Anlagenausrüstung, die zur Herstellung des Produktes benutzt wird, erstellt.
Es bestimmt die Rohstoffe, ihre relativen Mengen und die erforderliche Verarbeitung, allerdings ohne Bezug zu einem bestimmten Werk.
\item Werksrezept:
Es ist eine Kombination von Werkspezifischer Information und dem Verfahrensrezept.
Es wird gewöhnlich abgeleitet, um die Bedingungen der Produktionsstätte oder gesetzlichen Rahmenbedingungen zu erfüllen.
Es bietet einen für werksbezogene, langfristige Produktionsplanung erforderlichen Detaillierungsgrad, ist jedoch noch nicht spezifisch genug für eine bestimmte Kombination von Anlagenausrüstungen.
\item Grundrezept:
Es beinhaltet alle Informationen des Werksrezepts und zusätzlich die Produktionsanweisungen und Verfahrensvorschriften zu den jeweiligen Verfahrensabschnitten.
Das Grundrezept ist nicht mehr anlagenneutral, da es verfahrenstechnische und automatisierungstechnische Informationen bezüglich des Prozessablaufs enthält.
Anderseits ist ein Grundrezept so konzipiert, dass keine konkreten Anlagenteile wie \zB Kessel oder Ventile, bezeichnet werden.
\item Steuerrezept:
Ein Steuerrezept wird aus dem Grundrezept nach Anforderungen der Produktionsdurchführung auf einer konkreten Produktionsanlage generiert.
Es beinhaltet unter anderem die auftragsspezifischen Informationen wie Produktionstermine, Produktionsmenge, Materialchargen, Chargennummern sowie die Angaben zum geplanten Starttermin, Laufzeit und Teilanlagenzuweisung.
Es beinhaltet auch alle Daten und Werte bezüglich Quantität, Qualität und Prozessverlauf.
\end{compactenum}
	\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{\currfiledir image.png}
	\end{figure}
\end{solution}
